有冇人都覺得外判制度好白痴？

香港好多行業都行外判制
好多大公司用佢個名接某d野黎做之後
再經過二判三判d錢先落到去真正做野既工人手

經過幾層之後落手做果班得到既薪金福利都少
反而中間食水果幾層就唔洗做坐享其成
出左事就一層賴一層咁去追究

其實點解當初唔直接請果個職位既人，然後將外判食既果份錢同福利加返落自己工人到呢？又慳左錢，做果班人工又高d，人工高做野態度自然好d
而唔係好似今日咁有班人做到隻牛咁都係夠生存，上面剝削人果班就unun腳

當初係邊條契弟諗出黎？
純有感而發

伸 某工程撚

首先 要有人肯做爛市比人壓

就算係咁都唔應該容許果d所謂大判既人，再去搵二判三判
好多時出左事果d細判公司仔執左佢直接換殼再黎過
政府點解唔管理下？

可惜係香港你唔做，自然有其他人做
已經唔難預計咁落去物價係咁加，人工唔加幾多
變相減薪

政府自己都係咁搞, 點會理

兩睇既，例如大公司想寫隻iOS app，冇理由請成team人，外判搵專業it公司簡單好多

外判工作即係外判責任

政府帶頭

你講既例子既形式又唔同講法，寫apps都算係高技術範疇既野
但好多行業都係層疊層咁搵，中間連有技術成分既工作都冇，就係中間抽水，好多時都出現係d低技術工種上

因為外判可以做到乜都唔關自己事，最重要係投標9成都係價低者得，即係公司比自己請省左好撚多錢，員工褔利wfc

首先你要諗下咁點解外判制度會出現

建築業黎講
大判無理由長期養住班工人掛

但咁多年應該唔少人都有同樣感受 點解冇聽過有人針對過呢個制度去改善咁...
日日做到身水身汗再見到對上既人乜都唔洗做就分享你既成果就好唔甘心 但都冇計
你話佢學歷高過你都話...好多時果範專業野管理你果個分分鍾連果樣野都唔識

你地係唔識合約制度定點 大判無論點判出去個責任最後都係喺自己到 即係二判三判唔出糧俾工人 大判係要幫二三判出返 你地調返轉黎講 大判係揹晒責任上身

呢句先係真

之前都做過

明明份政府工應該aco起薪價錢(工作仲多過aco)

但政府就外判出去 得果43-44蚊一粒鐘

我唔知實則佢地d合約點寫
但眼見好多時出事既時候都係將個責任推比人

無錯 建築黎講 幾十個行業 無可能全部直僱 假如我接既job無油添或者佔好少部份 咁無可能我三年工程每個月都要養班油漆佬 所以大判一般只會請雜工 因為雜工一定由頭玩到尾

此外 直接請同分判既分別係 直僱做又36唔做又36 工作效率低 相反外判因為個判頭接返黎有舊錢 用越短時間完成=工數越少=成本越少=利益越大 所以班所謂炒家會極速起貨 直接請人班人懶到仆街

唔好傻啦 外判不能夠判個責任俾人 大判同個客既合約關係 無論工程質素 保險 勞工福利全部都由大判承擔

真係有乜幾何會搞到大判
拖糧有咁簡單就唔洗成日見

大把三判四判走佬唔找數

不過將風險轉移左
質素就一定差左
利申唔建議外判

我自己未試過，但個同事話以前比人拖數係好常見
要搞一大輪先有機會追得返錢

主要係要根據專業將工作細分，同時又要方便管理